水滸傳成日叫切兩斤熟牛肉下酒，即係點整？

我想整來試下！？
有冇巴絲有研究？

搭單問
孔乙己話：溫兩碗酒，要一碟茴香豆。
茴香豆點整？

that’s easy
茴香炒荷蘭豆

食一磅肥牛都飽到仆街

純食肥牛，唔係你以為個個都咁好酒量咩

暗號來即係收保護費

中國人飲嘅係黃酒，好似啤酒咁嘅度數，你估佢地飲volka咩
酒量同而家啲酒鬼差唔多的

兩斤=5磅

白酒ar on9

會唔會係竹葉青

荷蘭豆係用黎炒豬閪，呢個係定律！

武松飲果隻不過崗點黃酒呀3杯就訓低喎

首先鉴定古代的话，应该是1840年之前，在此之前还没有出现蒸馏酒等在民间的普及饮用，在此之前的高度的酒精都是以用消毒为主的。所以基本上我们在书中或者影视剧。中看到的，古代人饮用的酒基本属于米酒类，包括黄酒类。

佢嗰個係特別啲啫，其他冇咁勁的
你search “”笑傲江湖酒“”
“中國酒研究”一大堆文，非常好睇

乜9都屌一餐
抵你班死on9乜都唔知

公元1000年的北宋到公元1840年的晚清时期，历时840年，是我国传统酒的提高期。其间由于西域的蒸馏器传入我国，从而导致了举世闻名的中国白酒的发明。明代李时珍在《本草纲目》中说：“烧酒非古法也，自元时起始创其法。”又有资料提出“烧酒始于金世宗大定年间（1161年）”。时已迅速普及了酒度较高的蒸馏白酒。从此，这800多年来，白、黄、果、葡、药五类酒竞相发展，绚丽多彩，而中国白酒则欣欣深入生活，成为人们普遍接受的饮料佳品。

衝出黎柒
1斤 = 605 gm
1磅 = 454 gm
1公斤 = 1000 gm
1斤 = 1.33磅

斤同公斤都未識分 , 小學畢業未

古代人有內力
可以頂住啲酒精

鹹酸菜呢？

Support

呢個係現代嘅斤，宋代有冇唔同？ 例如參考當時成年男姓，或者一隻豬重幾斤之類？

不過重點係水滸傳係小說，係會為左表現佢異旅常人而吹大。 牛肉喺古代算係貴野，送下酒都兩斤，一個月要幾多錢先夠食？

梁山泊大把錢

可能冇食晒

以前挽弓300斤又真係181公斤咩
小學畢業未

估係 醬牛肉 / 臘牛肉，樓主可以google 下

kknew都post正on9

佢一開頭講 兩斤= 5磅 咪即係講用現代重量計法囉
如果係講緊古代, 點解又用英制重量 (磅)呀 ?

古代無得上網添呀 , 摺埋啦你

你呢D為駁而駁先係最柒

其實依啲嘢上網咪check到，出黎柒有咩意思

水滸傳係北宋年代，一斤就約600gram ，兩斤等於幾多磅洗唔洗我計埋俾你？

再到你講既300斤硬弓，其中一個就係岳飛，身為武將開百零公斤既弓，啲下屬再刷下鞋吹奏到300斤好出奇？

平時一塊牛扒8-10oz
兩斤咪即係3.5-4塊扒
有少少噸位輕鬆ko

三碗不過崗
當佢飲vodka都係一支啫
佢d碗咁細
其實唔難

係打死老虎click手少少

宋代人覺得羊先係上肉

可能古人好多都係眼闊肚窄大哂鬼，次次叫兩斤牛肉都冇食哂

雖然我知連登仔個個單手游出公海，但係徒手殺虎點都唔止棘手少少下嘛

行先菜梗係炒牛閪啦
你個閪仔 同我記閪住

牛歡喜，記閪住呀你

呢個理論又好似解釋到點解古代班柒頭點解下下都成碗白酒咁隊

如果好似現代江小白咁撚高純度，真係個肝鐵打都唔掂

元代前無乜蒸餾酒，一般係飲黃酒米酒依類釀造酒，無現代技術底下做到十二三度已經係好屈機（即係依家紅白酒低啲既lv)
不過咁講，當紅白酒咁既度數一碗碗車其實都幾勁

其實唔難

飲左毒酒仲可以用內力逼返出黎

上面有人話啲酒同啤酒差唔多濃度，咁內力逼出黎即係飲完啤酒大力痾尿咁？

成件事合理左好多

有熟牛肉，咁係咪有得吃生牛肉？

4塊牛扒一枝vodka, 轉個頭順手砌多隻老虎

點整真係唔知，但幾年前公司派去南京做野
其中見過有鋪頭賣，其中一個牌子叫孔乙己，但好重香料味，我就頂唔順

難度大概係徒手打爆一部裝甲車咁上下。

挽你老母

唔識中文就唔好衝出嚟啦

老虎咋喎

對唔住我笑左

現代都係錯
兩市斤先等如一公斤多d

又係果啲小學未畢業見到個挽字就要衝出黎威一次既柒頭

點睇都係你班柒頭蝦腸都唔識分啦

高汁po

其實殺虎一d都唔難
難在再搵隻老虎
仲要隻老虎肯打先得

通常d老虎都淆底跑走左
咁我又廢事去追

支那仔

跑輸俾隻老虎

祝英抬錢求及時雨

以前睇得多古裝片 有段時間真係走去洽一包肥牛放落個鐵兜到，倒啲煲仔飯甜豉油，開罐啤酒，覺得好豪邁，諗返都覺得好中二病

最起碼都切碟牛腩啦

虛數多，純粹係表現出岳巴大力啫

出現了

過幾百連我哋變晒古代人就會有人研究我地點解可以j長30cm

咁都可以引戰

一磅就飽？？

最後無人答樓主

唔緊要

利申：涮緊肥牛

其中一回寫武松連食兩隻肥鵝，睇完跟住自己走去買咗兩隻炸乳鴿食，飽到仆街

斷斤計酒係因為以前啲酒冇咁高酒精
通常係濁酒/水酒
同飲jolly shandy一樣
飲幾多都唔會醉

至於牛肉
就算其他朝代都冇可能會食到
因為係要用黎耕作
除非隻耕牛死咗先劏黎食
係本小說想表達唔跟傳統 唔墨守成規
突顯嗰108條友

其實係咪有啲似MK?

頂唔住仲可以用尾指射返出黎

而在現在的影視劇中，所有的人都是大口喝酒，大口吃肉。醒掌天下權，醉臥美人膝，是他們每一個人最渴望的事，但是他們卻沒想到，在宋朝吃牛肉是觸犯刑法的，所以這算得上是水滸傳中最大的騙局了，而從幾百年前小說面世，人們就一直被騙，直到如今。

即係點,單位唔同, 定古時個個都連登仔尻吹30cm

其實梁山泊班人真係分分鐘好似連登仔咁鐘意鳩噏

好片面，北宋耕牛過剩食牛官方都已經隻眼開隻眼閉，再之後直情有官方屠房

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

其實古代會食牛，但一定係老牛，啲肉又硬又多筋

唔知點解次次食完炸乳鴿就會屎忽生瘡